Xiaomiเปิดตัวโดรนตัวแรกของบริษัทมาพร้อมกล้องความละเอียด4K
เมื่อวานนี้Xiaomiได้เปิดตัวMiDroneโดรนตัวแรกของบริษัทแล้วตามที่มีข่าวออกมาก่อนหน้านี้โดยรูปทรงของโดรนไม่แตกต่างจากโดรนของDJIมากนักแต่ราคาถูกกว่ากันเกือบครึ่ง
MiDroneถูกแบ่งเป็นสองรุ่นย่อยตามความละเอียดของกล้องคือรุ่น1080pกล้องความละเอียด16ล้านพิกเซลและรุ่น4Kกล้องความละเอียด12ล้านพิกเซลรองรับการถ่ายภาพนิ่งเป็นไฟล์RAWพร้อมกับเลนส์ที่กว้างถึง104องศาและรองรับการถ่ายทอดสดวิดีโอที่ความละเอียด720pได้ไกลสูงสุด2กิโลเมตรพร้อมแกนกันสั่น3แกนแบตเตอรี่ความจุ5100mAhสามารถบินได้ต่อเนื่องนานถึง27นาที
นอกจากนี้ยังมาพร้อมกับGPSและGLONASSช่วยระบุตำแหน่งของโดรนได้แม่นยำมากขึ้นรองรับฟีเจอร์AutoPilotที่แบ่งออกเป็น4โหมดย่อยคือออกตัวและแลนดิ้งบินตามเส้นทางที่กำหนดบินไปยังจุดหมายที่กำหนดบนแผนที่และโหมดบินวนรอบวัตถุพร้อมกับฟังก์ชันบินกลับจุดออกตัวเมื่อแบตเตอรี่ใกล้หมดหรือขาดการเชื่อมต่อจากคอนโทรลเลอร์
สำหรับราคาของMiDroneรุ่น1080pอยู่ที่2499หยวนประมาณ13500บาทและรุ่น4Kอยู่ที่2999หยวนประมาณ16200บาทยังไม่ระบุวันวางจำหน่ายครับ
ที่มาMIUI







